不滿司機沒幫手搬行李-西老母鬧足全程再致電投訴

司機的責任是駕車送你到目的地，搬運服務需另外收費，是常識吧？
不少市民使用電召汽車服務時，會額外付費要求司機協助搬運行李。有客貨車司機早前在機場接載一對母女前往藍田，期間該名港媽疑不滿司機沒有幫忙搬行李，出言責罵，司機已即時好言解釋自己職責不包括搬行李，但仍願意義務幫忙。怎料港媽繼續發難，更致電去電召中心投訴。司機將兩人送至目的地後，以為事件結束，惟竟接獲該名港媽來電騷擾。該名司機事後在社交網站發文大呻，獲網民同情。

該名任職客貨車司機的網民在社交網站facebook群組「小心駕駛（討論別人駕駛態度）」發文，指早前接獲一張由機場前往藍田的訂單，當日晚上約10時正下著大雨，自己前往客貨車上落區接載兩人，並在抵達後打開車門，站在一旁等待。該名母女抵達後，港媽一人推著行李車，而年約10歲的女兒則要求先上車。
期間，港媽推著行李到車尾時，突然出言責怪樓主未有幫忙搬行李，樓主即時解釋自己職責並不包括搬行李，但仍然義務協助港媽將行李抬上車。該名港媽上車後仍然喋喋不休，不停投訴樓主沒有同理心，未有主動協助。樓主感到無奈，出言反駁「女人唔係大晒㗎，我夠係男人啦」。港媽隨即著呼喝樓主收聲，「司機就揸你架車啦」，其後更致電電召中心投訴，又稱樓主態度差、車上未有配置安全帶等。期間女兒一度出言勸說，但未獲理會。
視頻截圖

樓主將兩人送抵目的地後，以為事件終於結束，怎料該名港媽竟再致電樓主。樓主直斥「我唔知你咩居心，我揸部車搵食，係求財㗎咋，被你煩足成個鐘，依家又唔知你要玩咩」。他又批評，「一個大人為咗要人哋幫你拎啲行李，嘈到自己個小朋友喊，為咩呢？可能你係好有錢，但係你要人幫你嘅時候，你嘅語氣態度係點？」，更直言要不是有小朋友在車內「我一早就係北大嶼山公路擺低你」。

事件引發網民熱論，有網民留言稱「個司機算有禮貌，都唔知佢（港媽）想投訴乜」、「搬貨講明要加錢，咁樣大家都開心」、「有禮貌啲人哋都可能會幫你，但你咁xx邊個都唔啦，仲好意思投訴人哋」。

一定要聲討

佢老公平時好撚慘

閪女人

開名啦

連個十歲嘅都知醜
叫個老母收聲
點知個老母都係繼續講
我係個女一定覺得好瘀

港豬本性黎 夠閪

我係司機一定噼車，又話者車去軍器廠街
等你miss咗班機

諗起佢老公都覺得可憐

《巴士的報》（英语：Bastille Post）是香港的一個網上媒體，立場為建制派，於2013年成立，由星島新聞集團[來源請求]和前行政總裁盧永雄成立的互聯網及流動媒體，是一份網上報紙，政治立場傾向親建制派。取名「巴士的」是借用法國大革命起點的巴士的監獄（巴士底監獄）﹐意圖打破自身局限，投身傳播革命。[1]設新聞、趣聞欄目並有博客專欄。

根據星島新聞集團2017年半年報，集團董事盧永雄佔巴士的報70%有投票權股本。

希望你知自己柒係邊

有客貨車司機早前在機場接載一對母女前往藍田